歐盟事務「二次公投」翻盤有先例

英國脫歐陷入膠着狀態，支持「二次公投」的英國人也逐漸增多，跟據《獨立報》委託BMG研究公司進行的調查顯示，若46%受訪者認為脫歐協議被否決，應舉行「二次公投」，反對的僅為28%。不過，文翠珊、「脫歐派」、甚至工黨領袖郝爾彬，也不支持再舉行公投，認為此舉「背叛」民主。回顧歐盟歷史，過去曾三次有成員國，就歐盟事務舉行二次公投，而且每次都翻盤。

當中愛爾蘭便佔了兩次，愛爾蘭在2001年舉行公投，決定是否落實歐盟的《尼斯條約》，結果首次投票率只有35%，反對為54%。愛爾蘭再在2002年10月舉行「二次公投」，投票率躍升至近50%，並在超過62%贊成票下翻盤。

愛爾蘭在2008年就《里斯本條約》舉行公投，投票率達53%，但被選民以53%反對票否決；2009年，愛爾蘭再舉行「二次公投」，投票率升至58%，支持票大增至67%，再度翻盤。

丹麥也曾於1992年，就建立歐盟和單一貨幣的《馬城條約》舉行公投，因反對派批評條約損害主權，結果50.7%選民投反對票。隨後歐洲對該條款作出修訂，容許丹麥免用歐元，結果翌年舉行「二次公投」時，獲56.7%支持翻盤。

原來二次公投好正常架咋嚇鬼咩

下議院否決咗二次公投喇

咁咪抵死囉英國等睇佢可以點收科

再否決返之前個否決囉

人地做壞規矩 唔代表英國都要咁做

政治只有利益，其他沒有界線。

人地係先否決後通過,唔同脫歐第一個公投結果仲未落實。

英國依家唔係唔脫, 係點脫法

所以唔會再公投脫歐

佢主要係大一統意識上腦, 乜柒都要大一統先開心

法國失業率8%
英國失業率3%

你覺得有乜收唔到科？

你日日大一統諗到SHORT咗？